{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030322",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023287",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "창경궁 자격루\n\n(昌慶宮 自擊漏)"
    },
    "text": "昌慶宮 自擊漏\\n\n1536年(中宗31年)に作られた朝鮮時代の水時計です。\n1985年国宝に指定されました。 水を送る破水滸が3つ、雨どいである受水桶が2つ残っていますが、初めて時計が作られたのは1434年(世宗16)、蒋英実によってでした。\nチャン·ヨンシルの水時計は播水壺が4つで、支柱が上がって決まった時刻になると撃発装置に触れて鉄玉を転がし、これによって順番に様々な運動をするようにしたのです。 鐘·太鼓·鉦が鳴ったり人形が現れるなどの装置は非常に精巧な動きを見せてくれました。\nしかし、この装置はすぐに故障して長く使うことができず、1536年(中宗31年)に作り直した資格楼の水筒だけが残っています。 最初は長英室の資格楼は景福宮の慶会楼の南側に普楼閣を建てて保管しましたが、それは伝えず、それを模して作られたと思われる中宗の時の資格楼が昌慶宮に建てた普楼閣に保管されていましたが、その一部が今伝わるようになりました。\n青銅製の大播水壺は高さ70センチ、直径13.5センチ、甕器製のソファ守護2つは高さ40.5センチ、直径46センチ、青銅製のきび筒は高さ196センチ、直径37センチで、厚さ約2.5センチの管で水を供給することになっています。\n受水筒には空に湧き上がる龍の形を彫っておいたが、中宗の時にこれを作ったウ·チャンソン油揚げ、コン·ジョ参判チェ·セチョルなど参加者の名前が書かれている。 現在、徳寿宮に保管されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この水時計はいつ作られましたか？",
            "answer": "1536年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この水時計は何故国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1985年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "最初の時計はいつ作られましたか？",
            "answer": "1434年に蒋英実によって作られました。"
        },
        {
            "question": "チャン·ヨンシルの水時計はどのような仕組みでしたか？",
            "answer": "チャン·ヨンシルの水時計は、播水壺が4つあり、撃発装置に触れることで順番に鉄玉を転がし、様々な装置が動く仕組みでした。"
        },
        {
            "question": "この水時計はなぜ故障してしまったのですか？",
            "answer": "この水時計は故障しやすく、長く使うことができませんでした。"
        },
        {
            "question": "資格楼の水筒はどこに保管されていましたか？",
            "answer": "最初は景福宮の慶会楼の南側の普楼閣に保管されていましたが、後に昌慶宮の普楼閣に移されました。"
        },
        {
            "question": "この水時計の一部は今でも残っていますか？",
            "answer": "はい、資格楼の水筒が一部残っています。"
        },
        {
            "question": "この水時計の具体的なサイズは何ですか？",
            "answer": "大播水壺は高さ70センチ、直径13.5センチ、ソファ守護は高さ40.5センチ、直径46センチ、きび筒は高さ196センチ、直径37センチです。"
        },
        {
            "question": "受水筒には何が彫られていますか？",
            "answer": "受水筒には龍の形が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この水時計はどこに保管されていますか？",
            "answer": "現在、徳寿宮に保管されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 455,
        "QA": 366
    }
}